# Task Management System

## Техническое задание на позицию junior java developer

Разработка системы управления задачами.

Описание задачи:

Вам необходимо разработать простую систему управления задачами
(Task Management) с использованием java.
Система должна обеспечивать создание, редактирование, удаление и просмотр задач.
Каждая задача должна содержать заголовок, описание, статус
(например, "в ожидании", "в процессе", "завершено")
и приоритет (например, "высокий", "средний", "низкий"),
а также автора задачи и исполнителя. Реализовать необходимо только API.

Требования:

1. Сервис должен поддерживать аутентификацию и авторизацию пользователя по email и паролю.
2. Доступ к API должен быть аутентифицирован с помощью GWT токена.
3. Пользователи могут управлять своими задачами: создавать новые, редактировать существующие, просматривать и удалять, менять статус и назначать исполнителя задачи.
4. Пользователи могут просматривать задачи других пользователей, а исполнители задачи могут менять статус своих задач.
5. К задачам можно оставлять комментарии.
6. API должно позволять получать задачи конкретного автора или исполнителя, а также все комментарии к ним. Необходимо обеспечить фильтрацию и пагинацию вывода.
7. Сервис должен корректно обрабатывать ошибки и возвращать понятное сообщение, а также валидировать входящие данные.
8. Сервис должен быть хорошо задокументирован. API должен быть описан с помощью open API и Swagger. В сервисе должен быть настроен Swagger UI.
9. Напишите несколько базовых тестов для проверки основных функций вашей системы.
10. Используйте для реализации системы язык Java 17+, Spring, Spring Boot. В качестве БД можно использовать PostgreSQL или MySQL. Для реализации аутентификации и авторизации нужно использовать Spring Security.

    Оценка: Оцениваться будут следующие аспекты:

1. Соответствне требованиям.
2. Качество и чистота кода.
3. Проектирование системы и использования ООП.
4. Наличие тестов и их покрытие.
5. Обработка ошибок.

## Краткое описание
В testcontainers поднимается образ postgres:14.11.

## Инструкция
Обратитесь к документации по адресу http://localhost:8080/swagger-ui.html